\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\noindent Immaginiamo di avere un sistema con $n$ processi e $m$ risorse, con un certo numero di istanze.\\
Abbiamo inoltre le seguenti matrici:\\

\noindent \verb Alloc[i][j] : numero di istanze di $R_j$ allocate al processo $P_i$.

\noindent \verb Max[i][j] : numero massimo di istanze di $R_j$ richiedibili dal processo $P_i$.

\noindent \verb Need[i][j] : numero di istanze di $R_j$ necessarie al processo $P_i$ per terminare (cioè \verb Max[i][j]  - \verb Alloc[i][j] ).\\

\noindent Definiamo anche un vettore:\\

\noindent \verb Avail[i] : numero di istanze libere di $R_j$.

\end{document}
